# Абстрактная фабрика (Abstract Factory)

**Абстрактная фабрика** — это порождающий паттерн проектирования, который позволяет создавать семейства связанных объектов, не привязываясь к конкретным классам создаваемых объектов.
                          
Преимущества:
  - Гарантирует сочетаемость создаваемых продуктов
  - Избавляет клиентский код от привязки к конкретным классам продуктов
  - Скрывает сам процесс порождения объектов
  - Упрощает добавление новых продуктов в программу.
  - Реализует принцип открытости/закрытости
   
Недостатки:
  - Усложняет код программы за счёт множества дополнительных классов.
  - Требует наличия всех типов продуктов в каждой вариации.
  
Пример, где можно встретить:
  - Где требуется создание семейств продуктов (например, внутри фреймворков)